[突發] 解放軍首次承認有士兵隔離觀察

仲要係垃圾山東號,直接喂魚啦

《解放軍報》週一（17日）首次披露，武漢肺炎疫情下，「有部分官兵正在隔離觀察」；報導透露，艦長余松秋正在「支隊招待所進行隔離觀察」。香港的人權民運訊息中心本月曾指，解放軍國產航母「山東號」，一名軍人在海南三亞市確診新型肺炎，100名「山東號」的軍人已被隔離。 （馬立克／胡凱文 報導）

《解放軍報》這篇題為「抗疫不誤戰鬥力 防控不鬆戰備弦」的報導說，軍人提前歸隊就是為了盡快完成隔離觀察、盡快上崗。 「某艦（東海艦隊）艦長余松秋通過電話告訴記者，他在大年初五（即1月29日）就中止休假，回到了駐地，利用隔離觀察的空閒時間，沉下心研究訓練難題。」

該篇文章指，余松秋「正在支隊招待所進行隔離觀察」。記者發現，由1月29日這名艦長返回部隊，到《解放軍報》刊登文章，指他正在進行隔離觀察的2月17日，足足有19日之多。香港《東方日報》週四（20日）刊登的報導就稱，東部戰區多名官兵被隔離，包括常州艦艦長。

本台記者則了解到，在對抗武漢肺炎疫情的強度上，軍隊與地方有所區別。軍隊外出人員歸隊後，需要進行隔離的時間高於地方的14天。

家住長春的市民洪先生告訴本台，長春駐紮了很個部隊，平時市區裡到處碰到軍人，自疫情后，市面上就一個軍人都看不到。

洪先生說︰軍人出不來，我昨天（19日）路過兩個兵營，出不來。都是雙崗，站崗戴口罩。還有那個防止衝刺那個焊著鐵尖的東西，把所有的通關的門都堵死。不接待外來人，管的恨死的，外來人幾乎不讓進。也不出來，沒有人出來。長春有裝甲兵技術學校、武警指揮學院、還有後勤部隊、還有個農貿大學、還有一個就是病毒研究所。國家級的，它掛的牌子叫中國軍事科學院人與動物疾病防疫研究所。

記者了解到，中共部隊嚴防死守病毒傳染至軍隊營地，是空前緊張；疫情發生後，各個軍兵種根據接觸民眾情況，制定了相應措施。當中，最嚴厲的是武警部隊，立即頒布臨時疫情防控嚴令，包括「六條剛性措施」、「十條剛性規定」等，嚴格部隊人員管理，對探親休假歸隊人員及家屬一律測量體溫、實行醫學隔離觀察，並實施24小時輪班監測。知情人士指，部隊要利用各種時機不間斷對營區、營房、哨位、進出車輛等部位實施消毒。

官方軍報的消息就確認，同地方的黨政公務人員不同，部隊要求休假中的官兵歸隊，在進入營地前要進行嚴格的隔離檢疫。全軍春節探親的部分官兵，現在仍然在隔離中，很多部隊沒有進入編制滿員狀態。

另外，為減少人員聚集和會議活動，軍方通過簡化流程、電話指導、視頻會議等方式提高工作效率。

有專家指，共軍當下將不見官，官不見兵，通過網絡通信設備監督基層官兵的訓練和生活，部隊很容易失控出現意外。

總部在香港的民訊信息中心2月13日則指，解放軍航空母艦「山東號」一名軍人在海南三亞市被確診新型肺炎，留守三亞100名「山東號」軍人已被隔離。山東艦是中國第一艘國產航空母艦，去年12月17日在三亞交付解放軍海軍，以三亞為駐訓基地。

Wfc

乘大10至100倍就差唔多

餵
用埋啲殘體字

sor囉,我讀書少

變第二隻鑽石公主號pls

我屌 自己同自己攬炒

話說老美有2艘航母喺台灣附近海域

船艙宿舍咁密集,加上食堂,肯定唔止哩個數

今次分分鐘勁過鑽石公主號,唔會比人落黎

可能又係啲支那兵叫過武漢雞

中國表示咳咳……強烈抗咳咳咳咳議

「武」統台灣

病船送俾台灣啦

艦既船艙密過鑽石公主號100部

家住長春的市民洪先生告訴本台，長春駐紮了很個部隊，平時市區裡到處碰到軍人，自疫情后，市面上就一個軍人都看不到。
洪先生說︰軍人出不來，我昨天（19日）路過兩個兵營，出不來。都是雙崗，站崗戴口罩。還有那個防止衝刺那個焊著鐵尖的東西，把所有的通關的門都堵死。不接待外來人，管的恨死的，外來人幾乎不讓進。也不出來，沒有人出來。長春有裝甲兵技術學校、武警指揮學院、還有後勤部隊、還有個農貿大學、還有一個就是病毒研究所。國家級的，它掛的牌子叫中國軍事科學院人與動物疾病防疫研究所。

叫返共軍/支軍
幾撚時解放過你？

為國捐軀,武事既